「大家寄信投訴」紅官話接納無警誡下既口供並無不公

。。。。。。。。。
上訴人被搜出雨傘及行山杖後，在沒有警誡下回應警員「爛咗」。。。。。。。。
法官潘敏琦今在判詞中指出，認為上訴人當時一定已知道並行使了其保持緘默的權利，所以其後再自願地回應了警員的一些提問，便很難說成他不知道保持緘默的權利。
法官相信，上訴人完全懂得選擇在甚麼時候回應、甚麼時候不回應，其保持緘默權並沒有因未受警誡而削弱。即使本案有違反未警誡便查問的規則，但程度只屬輕微，絕非嚴重，故原審裁判官蘇惠德沒有行使酌情權剔除有關查問內容，也沒有不公之處。
只要被告把管有的物品視為傷人器具 便屬攻擊性武器

蘇官在原審時主動提出並將「管有適合作非法用途的工具」一罪，修改為「有意圖而管有攻擊性武器」，上訴一方投訴蘇官做法超越《裁判官條例》賦予的權力。
法官於判詞則指，原審時辯方並沒有就此要求重開控方案情、傳召任何證供或作進一步陳詞，而上訴人亦無因原有的檢控基礎在辯護策略作出了取捨而引致不公，故修改控罪並無越權。

。。。。。。。。。

唔使再理程序啦